# Executor-ы
<https://docs.gitlab.com/runner/executors/>
Executor — это механизм, используемый GitLab CI для выполнения задач и контейнеризации их с помощью образов Docker. Вид Executor-а выбирается при регистрации 
Runner-а для Gitlab-CI. Образ Docker содержит все необходимые инструменты, окружение и зависимости, позволяя запускать процессы в изолированной среде. Executors 
позволяют GitLab CI масштабировать и управлять процессами сборки, создавая и удаляя контейнеры, в зависимости от задачи.

## Поддерживаемые типы Executors
GitLab CI поддерживает несколько типов Executors, каждый из которых предназначен для выполнения задач в разных средах. Они включают в себя:
* Custom: 
* Docker Autoscaler (экспериментальная фича): 
* Docker Executor: Используется для запуска задач в контейнерах Docker, предоставляя изолированную среду для выполнения задач.
* Docker Machine (auto-scaling)
* Instance (экспериментальная фича): 
* Kubernetes Executor: Используется для запуска задач в кластере Kubernetes, позволяя эффективно управлять процессами сборки и развертывания.
* Parallels: 
* Shell Executor: Используется для запуска задач на одной и той же машине, где установлен GitLab CI.
* SSH: 
* VirtualBox: 


## Docker
Вы можете использовать Docker для чистой среды сборки. Все зависимости для сборки проекта можно поместить в образ Docker, что упрощает управление зависимостями. Вы 
можете использовать исполнитель Docker для создания среды сборки с зависимыми службами, такими как MySQL.

## Shell Executor
самый простой в настройке исполнитель. Все необходимые зависимости для ваших сборок необходимо установить вручную на том же компьютере, на котором установлен 
GitLab Runner.

## Virtual Machine executor (VirtualBox / Parallels)
Вы можете использовать этот исполнитель для использования уже созданной виртуальной машины, которая клонируется и используется для запуска вашей сборки. GitLab Runner 
предоставляет два варианта полной виртуализации системы: VirtualBox и Parallels, которые вы можете использовать для запуска своих сборок в операционных системах Windows, 
Linux, macOS или FreeBSD. GitLab Runner подключается к виртуальной машине и запускает на ней сборку. Исполнитель виртуальной машины также может использоваться для 
снижения затрат на инфраструктуру.